\chapter{Wstęp}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}

Praca poświęcona jest implementacji dwuwymiarowej gry akcji typu "hack and slash". Gry tego typu opierają się w głównej mierze na walce.
Najpopularniejsi przedstawiciele gatunku h\&s to:
\begin{itemize}
    \item seria Diablo
    \item seria Titan Quest
    \item seria Devil May Cry
\end{itemize}

W profesjonalnych studiach developerskich proces tworzenia gry podzielony jest na wiele zespołów które koncentrują się na specyficznych
modułach umożliwiających rozgrywkę. Ponadto w procesie tworzenia zaangażowanych jest wielu artystów którzy za pomocą narzędzi dostarczonych
przez developerów kreują niesamowite światy.

Celem zrealizowanego w ramach pracy projektu było wykonanie aplikacji o następujących założeniach:
\begin{itemize}
    \item wyświetlanie grafiki 2D
    \item interakcja gracza ze środowiskiem
    \item system kolizji
    \item system walki
\end{itemize}

Praca składa się z czterech rozdziałów.zachowaniem

W rozdziale pierwszym omówiono ogólny zarys rozgrywki, interfejs użytkownika,
opisano elementy graficzne wykorzystane w projekcie oraz przedstawiono cel samej gry.

W rozdziale drugim przedstawiono główną pętlę, jej znaczenie dla całego systemu, oraz opis zastosowanej metody podwójnego bufora.

W rozdziale trzecim opisano implementację rysowania obiektów. Omówiono użyty VBO, niezbędne shadery oraz transformacje na macierzach do rysowania obiektów i
umieszczania ich w przestrzeni.

Czwarty rozdział opisuje pozostałe systemy umożliwiające rozgrywkę.

Czwarty rozdział zawiera opis zastosowania Szablonu projektowego $Component$ wykorzystywanego w projekcie

Piąty rozdział opisuje sposób instalacji oraz narzędzia użyte do utrzymana projektu.

Rozdział szósty przedstawia dokładny przebieg całej gry.

Końcowy rozdział zawiera opis wszystkich narzędzi oraz bibliotek użytych w projekcie, podsumowanie, oraz możliwe scenariusze rozwoju projektu.


